# AMDb

(Another) Movie Database. Get recommendations based on user ratings.

## Περιγραφή Συστήματος

Το παρών frontend δίνει στο χρήστη τις εξής δυνατότητες.
1. Αναζήτηση ταινιών
2. Προβολή στοιχείων ταινίας
3. Αξιολόγηση ταινίας
4. Αναζήτηση προτάσεων

Η γενική ροή του συστήματος είναι η ακόλουθη:

| O χρήστης...                                                                  | Το σύστημα...                                                          |
|-------------------------------------------------------------------------------|------------------------------------------------------------------------|
| αναζητάει ταινίες με μία λέξη-κλειδί                                          | εμφανίζει τις ταινίες που βρέθηκαν στη λίστα                           |
| επιλέγει μία ταινία από τη λίστα **Search Results**                           | εμφανίζει τις λεπτομέρειες της ταινίας στην περιοχή **Movie Details**  |
| επιλέγει μία άλλη ταινία από τη λίστα **Search Results**                      | εμφανίζει τις λεπτομέρειες της ταινίας στην περιοχή **Movie Details**  |
| βαθμολογεί μία ταινία                                                         | χειρίζεται τη βαθμολόγηση εσωτερικά (χωρίς feedback)                   |
| πατάει το κουμπί προτάσεων (recommendations) έχοντας αξιολογήσει < 3 ταινίες  | εμφανίζει ειδοποιητήριο μύνημα στην περιοχή **Recommendations**        |
| πατάει το κουμπί προτάσεων (recommendations) έχοντας αξιολογήσει >= 3 ταινίες | εμφανίζει προτάσεις στην περιοχή **Recommendations**                   |
| επιλέγει μία ταινία από τη λίστα **Recommendations**                          | εμφανίζει τις λεπτομέρειες της ταινίας στην περιοχή **Movie Details**  |

### 1. Αναζήτηση ταινιών

Η αναζήτηση ταινιών γίνεται με τη χρήση της navbar στο πάνω μέρος της σελίδας. 
Ο χρήστης πληκτρολογεί ένα λέξη-κλειδί και για να πραγματοποιήσει την αναζήτηση πατάει το `Enter`.
Για να γίνει δεκτή μία αναζήτηση πρέπει ο χρήστης να έχει πληκτρολογήσει τουλάχιστον 3 χαρακτήρες.
H είσοδος περνάει από `String#trim`.

> Το μοτίβο που χρησιμοποιείται για να ελέγχει τη λέξη-κλειδί που δίνει ο χρήστης είναι `[a-zA-Z0-9\-:!?#()]{3,}`.

Τα αποτελέσματα της αναζήτησης παρουσιάζονται στην περιοχή **Search Results** σε μορφή λίστας που επιτρέπει scrolling.
Στην λίστα αυτή παρουσιάζονται οι ταινίες με μορφή "_τίτλος (χρονολογία)_". 
Έχουν γίνει οι απαραίτητοι έλεγχοι ώστε να εμφανίζονται σωστά οι περισσότερες καταστάσεις λανθασμένης εισόδου.

Σε περίπτωση που η αναζήτηση δεν επιστρέψει αποτελέσματα, ένα αντίστοιχο ενημερωτικό μήνυμα θα εμφανίζεται στην περιοχή **Search Results**.

### 2. Προβολή στοιχείων ταινίας

Η περιοχή **Movie Details** παρουσιάζει τα στοιχεία της ταινίας που ο χρήστης έχει επιλέξει (κάνοντας κλικ) από τη λίστα **Search Results**.
Έχουν γίνει ελέγχοι ώστε να εμφανίζονται τα στοιχεία μίας ταινίας και στην περίπτωση λανθασμένων εισόδων.
Μαζί με τα στοιχεία μίας ταινίας, εμφανίζεται και το slider που επιτρέπει στο χρήστη να βαθμολογήσει μία ταινία.

### 3. Αξιολόγηση ταινίας

Στην περιοχή **Movie Details** ο χρήστης μπορεί να βαθμολογήσει μία ταινία.
Ο χρήστης βαθμολογέι όσες ταινίες θέλει και όσες φορές θέλει, αλλάζοντας την προηγούμενη βαθμολογία που είχε δώσει.
Η βαθμολογίες του χρήστη αποθηκεύονται στο `SessionStorage` του browser με τη μορφή ενός πίνακα πινάκων (για να προσομοιώσει τη χρήση ενός Map).

```text
[
  [2116, "4.5"],
  [2117, "2.0"]
]
```

### 4. Αναζήτηση προτάσεων

Ενώ ο χρήστης μπορεί να επιλέξει να κάνει αναζήτηση προτάσεων όποτε επιθυμεί, η αναζήτηση θα πραγματοποιηθεί μόνο όταν έχει αξιολογήσει τουλάχιστον 3 ταινίες.
Όσο το σύστημα υπολογίζει τις προτάσεις, τα κουμπιά αξιολόγησης και προβολής προτάσεων απενεργοποιούνται.
Αυτό συμβαίνει για να αποτρέψει διαδοχικά αιτηματα του χρήστη που ήδη εξυπηρετούνται αλλά και για να μην επηρεάσουν το αποτέλεσμα του υπολογισμού με νέες αξιολογήσεις.

## Τεχνικά Χαρακτηριστικά

Παρακάτω περιγράφονται μερικά τεχνικά χαρακτηριστικά και παραδοχές που έγιναν για την υλοποίηση του συγκεκριμένου frontend.

### Pearson Correlation Coefficient

Για την εύρεση προτάσεων χρησιμοποιήθηκε μία υλοποίηση του αλγόριθμου Pearson correlation coefficient.
Το κυρίως μέρος του αλγόριθμου πάρθηκε από μία υλοποίηση που είναι διαθέσιμη στο διαδίκτυο και τροποποιήθηκε ώστε να λειτουργεί στη μορφή που απαιτείται.
Η συνάρτηση που υπολογίζει το συντελετή PCC δέχεται 2 Maps της μορφής:
```plain
Map< userId:string, Map< movieId:string, rating:number > >
```
Ο 1ος Map είναι οι βαθμολογίες του χρήστη, ενώ ο 2ος είναι οι ταινίες ενός χρήστη που επέστρεψαν από το POST request στο `/ratings` endpoint.

### Παραμετροποίηση αναζήτησης προτάσεων

Το POST request στο `/ratings` endpoint μπορεί να πάρει αρκετή ώρα να ολοκληρωθεί και να επιστρέψει πάρα πολλά δεδομένα.
Η επεξεργασία της απάντησής του γίνεται με τις εξής τεχνικές:
1. Η απάντηση μετατρέπεται σε μία επιθυμητή μορφή επεξεργασίας (_inputMap_).
```text
# before
[
    [
        {userId: 100, movieId: 2, rating: 3.0},
        {userId: 101, movieId: 2, rating: 2.0}
    ],
    [
        {userId: 100, movieId: 3, rating: 4.5},
        {userId: 103, movieId: 3, rating: 4.0}
    ]
]

# after
{
    100: {
        2: 3.0,
        3: 4.5
    },
    101: {
        2: 2.0
    },
    103: {
        3: 4.0
    }
}
```
2. Αγνοούνται από τον _inputMap_ οι χρήστες που έχουν λιγότερες απο 3 κοινές ταινίες με τον χρήστη (ταχύτητα και καλύτερη ποιότητα αποτελεσμάτων).
3. Χρησιμοποιείται ένας εσωτερικός Map (_pccMap_) της μορφής `< userId : pcc >` για τις τιμές PCC που υπολογίζονται για κάθε χρήστη.
4. O _inputMap_ κόβεται σε κομμάτια των 500 και επεξεγάζεται σταδιακά. Κάθε φορά που υπολογίζεται το PCC για ένα χρήστη, ο _pccMap_ ενημερώνεται.
5. Έχει γίνει η παραδοχή ότι όταν το PCC ενός χρήστη είναι `pcc > 0.85` τότε να θεωρείται strong positive και να ενημερώνεται το πλήθος των strong positive hits.
6. Όταν ο _pccMap_ διαθέτει τουλάχιστον 5 strong positive τιμές, η εκτέλεση σταματάει. Έτσι δεν τρέχουν αχρείαστοι υπολογισμοί σε όλο το dataset αφού έχουν βρεθεί χρήστες που να ταιριάζουν στις προτιμήσεις τους.
7. Τελικά επιστρέφονται τα 5 πρώτα στοιχεία του _pccMap_ με φθίνουσα ταξινόμηση των τιμών pcc (5 πιο 'παρόμοιοι' χρήστες). 
8. Σε περίπτωση που όλοι οι χρήστες έχουν `pcc < 0.7` το σύστημα ζητάει από το χρήστη να βαθμολογήσει περισσότερες ταινίες. 

### CSS

To frontend σύστημα χρησιμοποιεί ένα απλό και μινιμαλιστικό css για να θυμίζει μία οθόνη ενός συστήματος γνωστού σε κάθε χρηστη.
Το σύστημα αναφοράς είναι και ο μοναδικός μεγάλος ανταγωνιστής του παρώντος συστήματος.

`#humor` `#not`

### Παραδοτέα

Τα αρχεία του συστήματος είναι τα ακόλουθα:
- index.html
- main.js
- main.css
- navbar-img.png
- favicon.ico
- README.md (this file :D)
